【急】被外國制裁算唔算干犯公職人員行為失當罪？

如題

有關的失當行為必須是故意作出而並非無心之失，也就是說，有關公職人員是知道他的行為違法，或是故意罔顧他的行為有違法之嫌，卻無合理辯解或理由，因此須負上刑責。

應該掉返轉黎問
如果無被外國制裁係咪代表唔夠愛國，係咪違反就職時宣誓誓言？